 inciso três requisições civis e militares em caso de iminente perigo e em tempo de guerra inciso quatro águas energia informática telecomunicações e radiodifusão inciso cinco serviço postal inciso seis sistema monetário e de medidas títulos e garantias dos metais 